金庸d小說教壞幾代中國人

射鵰入面郭靖俾蒙古養大，最後講咩血統倒戈幫返南宋打蒙古，正一反骨仔，情況好似而加攞哂外國國藉既中國人，身受外國法律同自由保障，但中國一吹雞就癲狗咁倒咬自己外國國藉既國家，都唔幾多代中國俾金庸呢d on9血統荼毒

金庸後來自己都奶共啦

樓主講法不無道理，但蒙古掠奪屠城式嘅打仗手法先係合理化郭靖幫南宋嘅理由

蕭峰冇反骨喎

霍青銅教出東突厥組織

先唔講宋朝自己背盟聯金滅遼
搞到漠北勢力失衡

「漢人」呢個撚屌民族
自己弱果陣就扮受害者
自己強果陣咪又係周圍征伐滅人族

又唔見金庸寫下所謂「外族」被滅既歷史
明明大家都已經「新中國」底下成為「一家人」

不過又咁講，金庸寫小說主要都係為咗份報紙賣錢，有點樣嘅讀者就會有點樣嘅作者，果陣時塵會風氣係咁，根本拗黎係無謂，就算金庸呢啲小說唔出，中國人嘅潛意識都係大中華膠架喇

垃撚圾傻閪金庸自己都奶共
所以我淨係鐘意睇倪匡

蕭峰係真男人 悲劇大英雄

即係鬼佬俾中國養大，鬼佬返美國阻止美國制裁中國
點講都好，漢人=中國人，南宋=中國，無論你受恩於我或非受恩於我，都係要企我呢邊

忽必烈道：「郭叔父是當世大大的英雄豪傑，卻又何苦為昏君奸臣賣命？」
郭靖站起身來，大聲道：「郭某縱然不肖，豈能為昏君奸臣所用？只是心憤蒙古殘暴，侵我疆土，殺我同胞，郭某滿腔熱血，是為我神州千萬老百姓而灑。」
忽必烈道：「想天下者，天下人之天下也，唯有德者居之，我大汗不忍見南朝子民陷於疾苦之中，無人能解其倒懸，這才弔民伐罪，揮軍南征，不憚煩勞。這番心意與郭叔父全無二致，可說是英雄所見略同了。」
郭靖大袖一揮，當着眾人把酒碗盡數摔在地下，跌得粉碎。郭靖大聲怒道：「住口！你蒙古兵侵宋以來，殘民之逞，白骨為墟，血流成河。我大宋百姓家破人亡，不知有多少性命送在你蒙古兵刀箭之下，說什麼弔民伐罪，解民倒懸？」
忽必烈仰天長笑，說道：「郭叔父英雄無敵，我蒙古兵將提及，無不欽仰，今日親眼得見，果真名下無虛。小王不才，不敢傷了先父之義，今日只述舊情，不談國事如何？

以上郭大俠的站在民族大義立場上，言辭犀利，有理有據，連忽必烈也被他折服。但最後對忽必烈說的意思是「我南宋地廣人稠，崇尚氣節，人才眾多，從古到今，從不投降異族，蒙古就達能一時佔領中原，他日必然被趕回大漠，到時全族元氣大傷，後悔都來不及。」

郭大俠這一下就戳中了歷來北方一個個崛起遊牧漁獵民族的弱點：「人口少，沒有文化積澱，興起時十分迅速，弓馬騎射武力強大，如同閃電旋風，來的快去的也快，一旦失去強大武力，就可能就此敗落或者永久消失。」

郭大俠意思我地自己反就冇問題

老豆比共產黨槍決

agger

係喎 驅逐中共呀